周梓樂死因研訊 裁判官稱可接納3比2裁決

周梓樂死因研訊 裁判官稱可接納3比2裁決

科大學生周梓樂死因研訊，2男3女組成的陪審團退庭商議超過一日半後，仍未有裁決。死因裁判官高偉雄表示，不希望給予陪審團壓力，但告知陪審團根據法例，星期日不能開庭，所以若今日未能達致裁決，將要等待至星期一繼續商議。

高偉雄下午約3時再開庭，回答陪審團的問題，包括有一名證人曾提及知道3樓矮牆後是中空，而其他證人未有提及相關問題，陪審員又提到現時在討論專家證人證供及結論的階段。高偉雄提醒陪審團，應該盡量達成一致裁決，但若未能達致一致，亦接納3比2裁決。

高偉雄早前引導陪審團考慮「非法被殺」、「死於意外」、或「死因存疑」3個選項。